湯家驊：網上正瘋傳一段某學生的片段。以慘不忍睹來形容相信絕不誇張。我們的教育制度竟然失敗到如此地步！

湯家驊：
網上正瘋傳一段某大學學生會會長被訪問的片段。以慘不忍睹來形容這段訪問相信絕不誇張。口音失禮不用說，堂堂大學生連一句完整的英文也說不出口，如何在商業社會求生？更不要說想到外國尋找「自由」了。大學學生領䄂應是同輩精英尚且如此，一般同學質素簡直不敢想像。想不到回歸二十多年，我們的教育制度竟然失敗到如此地步！ 唉！昔日春風化雨，今天江河日下，如何是好？

不愧為十一哥
消息靈通

仲以為十一哥都有睇喇沙條片

肯定有啦

你啲乜乜局長有貓紙都係柒下柒下啦

Which university?

你英文講得唔好, 外國人都未必介意, 十一哥懶係痛心疾首咁做乜春

講到口技都係十一哥最熟

十一哥根本係失落緊自己無得同學生妹玩

11哥心諗：我洗撚睇片

外地人講野有口音好出奇？

英文講到好似佢咁先算係精英囉

唔洗湯渣講，我都知香港對英文嘅教育制度好有問題，不過搞清楚，係英文教學制度嘅問題，同其他科/學生思想及品格無關，唔好拎住一部分就放大話今時今日d學生點點點，湯渣係咪支持加強港生英文訓練？包括增加英文課堂同埋英語教學資源？係嘅咪大大聲同上面講囉，我支持㗎播

HKU有很多支那學生，英文屎咁大不乏人

十一哥第一時間睇完再發感想文

你咪訪問吓陸頌雄果班囉

Btw, gphone,周庭，羅冠聰講得好流脷你又唔講？！

BBC hard talk Nathan law vs Ronnie tong
英文好聽修辭好有撚用咩

我屌 我認

十一哥對CP的觸角真係敏銳

十一哥英文最叻
Let ne finish it!!

我以為講喇沙條片

十一哥對呢啲事最上心

佢洗睇咩，佢直頭走在犯罪嘅尖端

十一哥

呀驊sad緊當年淨係掛住讀書
而家就奶共 個陣冇食女
見到我條片就諗起以前覺得自己唔知做過啲咩

點解唔叫香港學生學好普通話？仲叫人地去外國？係咪戀殖唔愛國！商業社會就應該學好普通話背國偉大祖國同祖國接軌！

即係邊段

十一哥或成最大贏家

屌以為喇沙片

十一哥心水，最緊要練好句I haven't finished。

十一哥好關心女童問題

十一哥：濕濕碎啦，想當年我雪廠街⋯

想十一哥係咪怪責緊教育局局長？
是否想搞亂香港？國安局請做野

由11哥講出黎特別有味道

咪就係囉 後生仔英文叻咪會走去勾結外部勢力囉 應該禁止學校再教英文 用晒英文嘅堂去教支国話

有關未成年少女嘅事

十一哥咁快知道呢單野同回應

用單一例子來講全個制度

可能叫埋兩個幻幻黎玩添

十一哥：等專業既黎

十一哥自取其辱

仲以為十一哥重回正軌

英文好先有資格講自由?

係咪嫌唔夠細個？

雪廠街條片未流出

依家冇得玩 都要睇既

中共瘋傳一段湯渣華玩弄男童下體的片段

er er er I can’t find the right word 咪又做到警務處處長
Try my breast 咪又做到立法會議員

咪你個撚屌教囉十一哥

工聯會條弱智都做到官啦
呢個年代只問背景不問能力

人地係始祖啊 主角啊

佢講緊邊段片
香港打國際線果班英文唔差
講得幾好

十一哥懷念英治時期？D條正大漢奸，回歸祖國嘅香港什麼都比以前好呀！

x2

屌一撚樣 以為假膠post

政治思想正確先有質格學英文
學完英文唔係幫党去外國收集情報 反而走去勾結外部勢力咁有乜意思啊總之唔愛党愛国就無資格學外語

邊個學生會會長？

Nononono Let me finish it

幻幻哥英文好好?

11gor sick ball

以為係slut

十一哥唔講下周庭？英文日文都流利

打死我都唔信條友係真心

講下中國教育制度啦不如
你咁想赤化

唔想叫你十一哥都唔得啦追得咁貼

湯家驊的兒子湯煒軒會考中文科不及格
中文差點舔共呀?

叫十一哥咪扮傻啦，論呢d學生流出事件，大陸出成萬單，香港都未必出到一單啦

一句完整英文都講唔出
我一句I go to school by bus.都秒你啦

拎果一兩條片出嚟就打哂飛機
你睇下某幾個議員同高官

試比較十一哥同拜登相同之處

你最鐘意啦11哥
J左幾鑊呀

成堆標題黨

扮能哂閪咁91porn班支那幻雞玩得癲幾百倍啦十一哥

湯家驊絕對係權威

多得普通話教育

屌雖然標題黨
但攞11哥出黎bin

佢洗撚睇咩

拉

I have not finished!

中大哲學系之光
利申師弟

十一哥：我都試過

我都以為係

英文講得好＝勾結外國勢力成功率高

湯家驊暗示中學生要學好英文 將來要拉攏外國勢力反中亂港
警已報 拉得

可惜國內仲勁

湯渣權威認證

何至睇啊，拍埋唔流出咋嘛

佢講緊邊段？

以為十一哥講緊條片

點解要識英文先有資格尋找自由？

何啟明好勵志

十一哥: I have not finished!

幻幻

十一哥呢方面係權威

11哥男童都玩埋?

人地外國18歲就生仔結婚，又古至今都係咁樣架啦
係香港就30歲結婚生仔都俾做屌
成個社會俾你班廢佬搞灣晒，搞到依食住行樣樣差，你睇班政府高官廢得幾緊要

十一哥最鍾意扑細路

自由、民主、人權, 呢啲根本係西方產物 中國所謂五千年文明根本冇呢啲嘢

11哥

屌你標題黨

年紀太大唔啱佢睇

十一哥特別關注女學生既oral skill

關教育制度咩事

個靚妹話夠鐘喇，佢果句i'm not finish就夠晒正啦

11湯特別留意學生仔

我都以為係講緊果條,心諗佢有資格講咩

邊撚個為左擦鞋 推行母語教育㗎？

一定有

十一哥不愧為十一哥
對呢方面嘅嘢就特別關心

鬥紅
讲洋话既都系汉奸

十一睇到硬晒

我一睇到個標題都以為係
十一哥果然好留意學生

i'm not finish

ur fav wor Bro eleven

3c meeting

講閪咩，識講黨語得啦

我都係

十一哥:唔預埋我 慘不忍睹

重以為十一哥條片流出

狗隊高層:You know what 7? Me english is goodest

你睇埋我果份

其實我一直都屌鳩香港人一件事。

屌你老母臭化爛屄，冚家剷，係文學院考人數學，然後笑鳩人話大學生數學唔得，係工學院就考人英文，話人英文唔掂，結論香港冇得救，咁撚陰毒嘅。

樓主改標題一流

十一認證衰十一

十一哥特別留意呢啲野

講咩英文呀！講中文啦！賣國賊

點知佢冇？

言下之意
最好返去廿幾年前
返去回歸前英國人管治

英文即刻高幾班
教育制度即刻高幾十班

湯生
呢鋪我撐你啦

Actually佢講緊邊條片

當年雪廠街慘案
令人慘不忍睹

推有關律政司撤控事件，Twitter可唔可以幫手推下 - 分享自 LIHKG 討論區

十一哥可能係大戶

有冇人可以講下當年佢咩事???

我都誤會咗

起碼可以做立法會議員, O的議員英文都係一舊屎

屌

睇完標題就知中伏

我們的教慾制度竟然失敗到如此地步！ 唉！

係囉 高官啲英文

唉 如何是好？

權威人士表示關注

睇標題都以為係講呢條片

屌 比標題fake咗

你自己接受鬼佬訪問咪都淨係識鳩叫let me finish

佢暗示有

學生片段呢加野梗係十一哥最熟悉

回篇中國，梗係用番中文啦

same here

你又知冇

資歷排名十一的湯家驊資深大律師，日前問了非常有趣的一個問題：「一個人的政治主張，是否這麼容易改變？因什麼理由改變？是覺悟前非，還是希望參加選舉？」

我們不應因人廢言，這的確是很重要的問題。

為甚麼湯家驊改變政治主張，被北京相信？為甚麼其他所有人就不獲相信？根據DQ主任的定義，譚耀中、梁振英六四時的言論，都明顯違法國安法，幸好黨是寬大的，對他們既往不咎。那做了多少，才得到「寬大」？關鍵是看當事人是否加入了「政治可靠」的組織（例如工聯會、甚或直接加入共產黨）？使用測謊機？需要日本幕府那樣，放人質（或資產抵押）在京？還是論功行賞交投名狀？

答案是甚麼，不知道。

但是，湯師兄的過來人經歷，也許可以給予一定啟發。

十一哥：略嫌太老

學生英文唔好
佢都仲可以發奮圖強

教育制度唔好
又唔見佢大力鞭躂？

請湯狀評一評
現任pprb果位好鍾意出公文信投訴傳媒嘅主管嘅英文
作為一個部門嘅主要「公關」
咁嘅英文水平係咪比慘不忍睹更加慘不忍睹？

十一哥仲葡萄過連登仔

喇沙11哥定美帝撚9個11人?
11哥!!講清楚好wo

十一哥最鐘意呢味野，即刻衝去睇

+1

佢本身英文都好普通

人哋可能好12以下

英文好 但人品好似你咁差 有咩用

其實有無關於佢既片

我唔止英文唔好
中文都麻麻
//想不到回歸二十多年，我們的教育制度竟然失敗到如此地步//

十一哥意思係咪香港回歸左祖國之後
不及港英時代好?
有無人有國安處電話?

佢最鍾意衰十一點會錯過

因為教育局長唔係教書佬
落台啦屌 誤人子弟

佢應該同學生哥比較熟d

講到實牙實齒，一定有睇過

問責啦

十一哥對後生仔條賓周好著緊

早已經想咁做架啦
以前香港係全英文中學架，跟住根本就想斷你地學英文，專登搞咩中文中學扮話母語教學跟住就出招話母語等於支語。 如果唔係果陣家長反對，而家英語教學係會全部無曬。

英文唔好根本就係97後港共刻意去英化既結果

佢係講緊邊條

我都係抱住呢個諗法入嚟

母語教學好成功

雖然呢張gif好好笑，但完全唔撚關事喎

希望蘋果以後有咩衰十一既案件都可以即時 係即時搵到湯大狀去問下佢點睇衰十一

英文好但教育唔到有道德、有人格仲衰

羅冠聰英文咁好又唔見佢讚

十一哥你想做咩大家都知啦
關教育失敗咩事

開正你果飯啦十一哥

唔係普通話先係future咩

let me finish it frist you are interviewing me (grapes.2020)

雖然我好憎佢，
但係依方面佢的確係專家
相信各位都會認同

十一哥最熟行啦

英文重要過普通話

this too old

so funny
邊個提倡母語教學?

你有撚資格講咩11哥

仆街，中伏

佢仲係一如以往咁掛住啲小朋友。

真係排11

I have not finished

你點知的

十一哥啲英文又有幾好呀？數字你都睇唔清喇，16定18

其實十一哥好撚葡萄條喇沙仔可以中出條mss女

條仆街9秒9下載睇左？

樓主標題黨

衰十一界既權威

11哥似幾有經驗

CP無得輸

唔係好愛國咩？笑人英文做乜？十一哥普通話又咩水平呀？

屌你個老母
你問吓教育局局長楊潤熊條撚樣囉
睇吓佢搞咗乜撚樣出嚟呀
屌你老母

雪廠街

淚灑雪廠街係咩事

失敗到無人主動share比佢

十一哥唔抵得人地衰十一
笑撚死

其實係邊段片 有冇link

十一哥like this post

習小學生一定英文好好先做到

未成年，啱曬佢

之前咪有個乜撚副局長

又林病出嚟做正苦，教育制度已經出咗問題

11哥仲好意思講

係囉 因為回歸祖國囉 完

呢味野你最熟啦十一哥

#細路女

你叫何啟明情何以堪。 。。

可能同譚伯嗰啲圍威喂做過氣歌手呢